(function(){const e=document.createElement("link").relList;if(e&&e.supports&&e.supports("modulepreload"))return;for(const n of document.querySelectorAll('link[rel="modulepreload"]'))c(n);new MutationObserver(n=>{for(const s of n)if(s.type==="childList")for(const l of s.addedNodes)l.tagName==="LINK"&&l.rel==="modulepreload"&&c(l)}).observe(document,{childList:!0,subtree:!0});function r(n){const s={};return n.integrity&&(s.integrity=n.integrity),n.referrerPolicy&&(s.referrerPolicy=n.referrerPolicy),n.crossOrigin==="use-credentials"?s.credentials="include":n.crossOrigin==="anonymous"?s.credentials="omit":s.credentials="same-origin",s}function c(n){if(n.ep)return;n.ep=!0;const s=r(n);fetch(n.href,s)}})();var V,v,we,T,ne,ye,qe,ge,te,X,Y,U={},be=[],Ae=/acit|ex(?:s|g|n|p|$)|rph|grid|ows|mnc|ntw|ine[ch]|zoo|^ord|itera/i,K=Array.isArray;function S(t,e){for(var r in e)t[r]=e[r];return t}function re(t){t&&t.parentNode&&t.parentNode.removeChild(t)}function Oe(t,e,r){var c,n,s,l={};for(s in e)s=="key"?c=e[s]:s=="ref"?n=e[s]:l[s]=e[s];if(arguments.length>2&&(l.children=arguments.length>3?V.call(arguments,2):r),typeof t=="function"&&t.defaultProps!=null)for(s in t.defaultProps)l[s]===void 0&&(l[s]=t.defaultProps[s]);return W(t,l,c,n,null)}function W(t,e,r,c,n){var s={type:t,props:e,key:r,ref:c,__k:null,__:null,__b:0,__e:null,__c:null,constructor:void 0,__v:n??++we,__i:-1,__u:0};return n==null&&v.vnode!=null&&v.vnode(s),s}function R(t){return t.children}function B(t,e){this.props=t,this.context=e}function O(t,e){if(e==null)return t.__?O(t.__,t.__i+1):null;for(var r;e<t.__k.length;e++)if((r=t.__k[e])!=null&&r.__e!=null)return r.__e;return typeof t.type=="function"?O(t):null}function ke(t){var e,r;if((t=t.__)!=null&&t.__c!=null){for(t.__e=t.__c.base=null,e=0;e<t.__k.length;e++)if((r=t.__k[e])!=null&&r.__e!=null){t.__e=t.__c.base=r.__e;break}return ke(t)}}function _e(t){(!t.__d&&(t.__d=!0)&&T.push(t)&&!j.__r++||ne!=v.debounceRendering)&&((ne=v.debounceRendering)||ye)(j)}function j(){for(var t,e,r,c,n,s,l,a=1;T.length;)T.length>a&&T.sort(qe),t=T.shift(),a=T.length,t.__d&&(r=void 0,n=(c=(e=t).__v).__e,s=[],l=[],e.__P&&((r=S({},c)).__v=c.__v+1,v.vnode&&v.vnode(r),ce(e.__P,r,c,e.__n,e.__P.namespaceURI,32&c.__u?[n]:null,s,n??O(c),!!(32&c.__u),l),r.__v=c.__v,r.__.__k[r.__i]=r,Pe(s,r,l),r.__e!=n&&ke(r)));j.__r=0}function $e(t,e,r,c,n,s,l,a,f,_,u){var o,x,i,w,b,q,d=c&&c.__k||be,h=e.length;for(f=Ie(r,e,d,f,h),o=0;o<h;o++)(i=r.__k[o])!=null&&(x=i.__i==-1?U:d[i.__i]||U,i.__i=o,q=ce(t,i,x,n,s,l,a,f,_,u),w=i.__e,i.ref&&x.ref!=i.ref&&(x.ref&&oe(x.ref,null,i),u.push(i.ref,i.__c||w,i)),b==null&&w!=null&&(b=w),4&i.__u||x.__k===i.__k?f=Ne(i,f,t):typeof i.type=="function"&&q!==void 0?f=q:w&&(f=w.nextSibling),i.__u&=-7);return r.__e=b,f}function Ie(t,e,r,c,n){var s,l,a,f,_,u=r.length,o=u,x=0;for(t.__k=new Array(n),s=0;s<n;s++)(l=e[s])!=null&&typeof l!="boolean"&&typeof l!="function"?(f=s+x,(l=t.__k[s]=typeof l=="string"||typeof l=="number"||typeof l=="bigint"||l.constructor==String?W(null,l,null,null,null):K(l)?W(R,{children:l},null,null,null):l.constructor==null&&l.__b>0?W(l.type,l.props,l.key,l.ref?l.ref:null,l.__v):l).__=t,l.__b=t.__b+1,a=null,(_=l.__i=Ue(l,r,f,o))!=-1&&(o--,(a=r[_])&&(a.__u|=2)),a==null||a.__v==null?(_==-1&&(n>u?x--:n<u&&x++),typeof l.type!="function"&&(l.__u|=4)):_!=f&&(_==f-1?x--:_==f+1?x++:(_>f?x--:x++,l.__u|=4))):t.__k[s]=null;if(o)for(s=0;s<u;s++)(a=r[s])!=null&&!(2&a.__u)&&(a.__e==c&&(c=O(a)),Se(a,a));return c}function Ne(t,e,r){var c,n;if(typeof t.type=="function"){for(c=t.__k,n=0;c&&n<c.length;n++)c[n]&&(c[n].__=t,e=Ne(c[n],e,r));return e}t.__e!=e&&(e&&t.type&&!r.contains(e)&&(e=O(t)),r.insertBefore(t.__e,e||null),e=t.__e);do e=e&&e.nextSibling;while(e!=null&&e.nodeType==8);return e}function Ue(t,e,r,c){var n,s,l,a=t.key,f=t.type,_=e[r],u=_!=null&&(2&_.__u)==0;if(_===null&&t.key==null||u&&a==_.key&&f==_.type)return r;if(c>(u?1:0)){for(n=r-1,s=r+1;n>=0||s<e.length;)if((_=e[l=n>=0?n--:s++])!=null&&!(2&_.__u)&&a==_.key&&f==_.type)return l}return-1}function le(t,e,r){e[0]=="-"?t.setProperty(e,r??""):t[e]=r==null?"":typeof r!="number"||Ae.test(e)?r:r+"px"}function F(t,e,r,c,n){var s,l;e:if(e=="style")if(typeof r=="string")t.style.cssText=r;else{if(typeof c=="string"&&(t.style.cssText=c=""),c)for(e in c)r&&e in r||le(t.style,e,"");if(r)for(e in r)c&&r[e]==c[e]||le(t.style,e,r[e])}else if(e[0]=="o"&&e[1]=="n")s=e!=(e=e.replace(ge,"$1")),l=e.toLowerCase(),e=l in t||e=="onFocusOut"||e=="onFocusIn"?l.slice(2):e.slice(2),t.l||(t.l={}),t.l[e+s]=r,r?c?r.u=c.u:(r.u=te,t.addEventListener(e,s?Y:X,s)):t.removeEventListener(e,s?Y:X,s);else{if(n=="http://www.w3.org/2000/svg")e=e.replace(/xlink(H|:h)/,"h").replace(/sName$/,"s");else if(e!="width"&&e!="height"&&e!="href"&&e!="list"&&e!="form"&&e!="tabIndex"&&e!="download"&&e!="rowSpan"&&e!="colSpan"&&e!="role"&&e!="popover"&&e in t)try{t[e]=r??"";break e}catch{}typeof r=="function"||(r==null||r===!1&&e[4]!="-"?t.removeAttribute(e):t.setAttribute(e,e=="popover"&&r==1?"":r))}}function ae(t){return function(e){if(this.l){var r=this.l[e.type+t];if(e.t==null)e.t=te++;else if(e.t<r.u)return;return r(v.event?v.event(e):e)}}}function ce(t,e,r,c,n,s,l,a,f,_){var u,o,x,i,w,b,q,d,h,C,P,L,k,p,$,N,J,H=e.type;if(e.constructor!=null)return null;128&r.__u&&(f=!!(32&r.__u),s=[a=e.__e=r.__e]),(u=v.__b)&&u(e);e:if(typeof H=="function")try{if(d=e.props,h="prototype"in H&&H.prototype.render,C=(u=H.contextType)&&c[u.__c],P=u?C?C.props.value:u.__:c,r.__c?q=(o=e.__c=r.__c).__=o.__E:(h?e.__c=o=new H(d,P):(e.__c=o=new B(d,P),o.constructor=H,o.render=Re),C&&C.sub(o),o.props=d,o.state||(o.state={}),o.context=P,o.__n=c,x=o.__d=!0,o.__h=[],o._sb=[]),h&&o.__s==null&&(o.__s=o.state),h&&H.getDerivedStateFromProps!=null&&(o.__s==o.state&&(o.__s=S({},o.__s)),S(o.__s,H.getDerivedStateFromProps(d,o.__s))),i=o.props,w=o.state,o.__v=e,x)h&&H.getDerivedStateFromProps==null&&o.componentWillMount!=null&&o.componentWillMount(),h&&o.componentDidMount!=null&&o.__h.push(o.componentDidMount);else{if(h&&H.getDerivedStateFromProps==null&&d!==i&&o.componentWillReceiveProps!=null&&o.componentWillReceiveProps(d,P),!o.__e&&o.shouldComponentUpdate!=null&&o.shouldComponentUpdate(d,o.__s,P)===!1||e.__v==r.__v){for(e.__v!=r.__v&&(o.props=d,o.state=o.__s,o.__d=!1),e.__e=r.__e,e.__k=r.__k,e.__k.some(function(A){A&&(A.__=e)}),L=0;L<o._sb.length;L++)o.__h.push(o._sb[L]);o._sb=[],o.__h.length&&l.push(o);break e}o.componentWillUpdate!=null&&o.componentWillUpdate(d,o.__s,P),h&&o.componentDidUpdate!=null&&o.__h.push(function(){o.componentDidUpdate(i,w,b)})}if(o.context=P,o.props=d,o.__P=t,o.__e=!1,k=v.__r,p=0,h){for(o.state=o.__s,o.__d=!1,k&&k(e),u=o.render(o.props,o.state,o.context),$=0;$<o._sb.length;$++)o.__h.push(o._sb[$]);o._sb=[]}else do o.__d=!1,k&&k(e),u=o.render(o.props,o.state,o.context),o.state=o.__s;while(o.__d&&++p<25);o.state=o.__s,o.getChildContext!=null&&(c=S(S({},c),o.getChildContext())),h&&!x&&o.getSnapshotBeforeUpdate!=null&&(b=o.getSnapshotBeforeUpdate(i,w)),N=u,u!=null&&u.type===R&&u.key==null&&(N=He(u.props.children)),a=$e(t,K(N)?N:[N],e,r,c,n,s,l,a,f,_),o.base=e.__e,e.__u&=-161,o.__h.length&&l.push(o),q&&(o.__E=o.__=null)}catch(A){if(e.__v=null,f||s!=null)if(A.then){for(e.__u|=f?160:128;a&&a.nodeType==8&&a.nextSibling;)a=a.nextSibling;s[s.indexOf(a)]=null,e.__e=a}else{for(J=s.length;J--;)re(s[J]);Z(e)}else e.__e=r.__e,e.__k=r.__k,A.then||Z(e);v.__e(A,e,r)}else s==null&&e.__v==r.__v?(e.__k=r.__k,e.__e=r.__e):a=e.__e=Me(r.__e,e,r,c,n,s,l,f,_);return(u=v.diffed)&&u(e),128&e.__u?void 0:a}function Z(t){t&&t.__c&&(t.__c.__e=!0),t&&t.__k&&t.__k.forEach(Z)}function Pe(t,e,r){for(var c=0;c<r.length;c++)oe(r[c],r[++c],r[++c]);v.__c&&v.__c(e,t),t.some(function(n){try{t=n.__h,n.__h=[],t.some(function(s){s.call(n)})}catch(s){v.__e(s,n.__v)}})}function He(t){return typeof t!="object"||t==null||t.__b&&t.__b>0?t:K(t)?t.map(He):S({},t)}function Me(t,e,r,c,n,s,l,a,f){var _,u,o,x,i,w,b,q=r.props,d=e.props,h=e.type;if(h=="svg"?n="http://www.w3.org/2000/svg":h=="math"?n="http://www.w3.org/1998/Math/MathML":n||(n="http://www.w3.org/1999/xhtml"),s!=null){for(_=0;_<s.length;_++)if((i=s[_])&&"setAttribute"in i==!!h&&(h?i.localName==h:i.nodeType==3)){t=i,s[_]=null;break}}if(t==null){if(h==null)return document.createTextNode(d);t=document.createElementNS(n,h,d.is&&d),a&&(v.__m&&v.__m(e,s),a=!1),s=null}if(h==null)q===d||a&&t.data==d||(t.data=d);else{if(s=s&&V.call(t.childNodes),q=r.props||U,!a&&s!=null)for(q={},_=0;_<t.attributes.length;_++)q[(i=t.attributes[_]).name]=i.value;for(_ in q)if(i=q[_],_!="children"){if(_=="dangerouslySetInnerHTML")o=i;else if(!(_ in d)){if(_=="value"&&"defaultValue"in d||_=="checked"&&"defaultChecked"in d)continue;F(t,_,null,i,n)}}for(_ in d)i=d[_],_=="children"?x=i:_=="dangerouslySetInnerHTML"?u=i:_=="value"?w=i:_=="checked"?b=i:a&&typeof i!="function"||q[_]===i||F(t,_,i,q[_],n);if(u)a||o&&(u.__html==o.__html||u.__html==t.innerHTML)||(t.innerHTML=u.__html),e.__k=[];else if(o&&(t.innerHTML=""),$e(e.type=="template"?t.content:t,K(x)?x:[x],e,r,c,h=="foreignObject"?"http://www.w3.org/1999/xhtml":n,s,l,s?s[0]:r.__k&&O(r,0),a,f),s!=null)for(_=s.length;_--;)re(s[_]);a||(_="value",h=="progress"&&w==null?t.removeAttribute("value"):w!=null&&(w!==t[_]||h=="progress"&&!w||h=="option"&&w!=q[_])&&F(t,_,w,q[_],n),_="checked",b!=null&&b!=t[_]&&F(t,_,b,q[_],n))}return t}function oe(t,e,r){try{if(typeof t=="function"){var c=typeof t.__u=="function";c&&t.__u(),c&&e==null||(t.__u=t(e))}else t.current=e}catch(n){v.__e(n,r)}}function Se(t,e,r){var c,n;if(v.unmount&&v.unmount(t),(c=t.ref)&&(c.current&&c.current!=t.__e||oe(c,null,e)),(c=t.__c)!=null){if(c.componentWillUnmount)try{c.componentWillUnmount()}catch(s){v.__e(s,e)}c.base=c.__P=null}if(c=t.__k)for(n=0;n<c.length;n++)c[n]&&Se(c[n],e,r||typeof t.type!="function");r||re(t.__e),t.__c=t.__=t.__e=void 0}function Re(t,e,r){return this.constructor(t,r)}function Fe(t,e,r){var c,n,s,l;e==document&&(e=document.documentElement),v.__&&v.__(t,e),n=(c=!1)?null:e.__k,s=[],l=[],ce(e,t=e.__k=Oe(R,null,[t]),n||U,U,e.namespaceURI,n?null:e.firstChild?V.call(e.childNodes):null,s,n?n.__e:e.firstChild,c,l),Pe(s,t,l)}V=be.slice,v={__e:function(t,e,r,c){for(var n,s,l;e=e.__;)if((n=e.__c)&&!n.__)try{if((s=n.constructor)&&s.getDerivedStateFromError!=null&&(n.setState(s.getDerivedStateFromError(t)),l=n.__d),n.componentDidCatch!=null&&(n.componentDidCatch(t,c||{}),l=n.__d),l)return n.__E=n}catch(a){t=a}throw t}},we=0,B.prototype.setState=function(t,e){var r;r=this.__s!=null&&this.__s!=this.state?this.__s:this.__s=S({},this.state),typeof t=="function"&&(t=t(S({},r),this.props)),t&&S(r,t),t!=null&&this.__v&&(e&&this._sb.push(e),_e(this))},B.prototype.forceUpdate=function(t){this.__v&&(this.__e=!0,t&&this.__h.push(t),_e(this))},B.prototype.render=R,T=[],ye=typeof Promise=="function"?Promise.prototype.then.bind(Promise.resolve()):setTimeout,qe=function(t,e){return t.__v.__b-e.__v.__b},j.__r=0,ge=/(PointerCapture)$|Capture$/i,te=0,X=ae(!1),Y=ae(!0);var De=0;function m(t,e,r,c,n,s){e||(e={});var l,a,f=e;if("ref"in f)for(a in f={},e)a=="ref"?l=e[a]:f[a]=e[a];var _={type:t,props:f,key:r,ref:l,__k:null,__:null,__b:0,__e:null,__c:null,constructor:void 0,__v:--De,__i:-1,__u:0,__source:n,__self:s};if(typeof t=="function"&&(l=t.defaultProps))for(a in l)f[a]===void 0&&(f[a]=l[a]);return v.vnode&&v.vnode(_),_}var M,y,Q,ie,G=0,Ce=[],g=v,fe=g.__b,ue=g.__r,xe=g.diffed,de=g.__c,pe=g.unmount,he=g.__;function se(t,e){g.__h&&g.__h(y,t,G||e),G=0;var r=y.__H||(y.__H={__:[],__h:[]});return t>=r.__.length&&r.__.push({}),r.__[t]}function E(t){return G=1,We(Le,t)}function We(t,e,r){var c=se(M++,2);if(c.t=t,!c.__c&&(c.__=[Le(void 0,e),function(a){var f=c.__N?c.__N[0]:c.__[0],_=c.t(f,a);f!==_&&(c.__N=[_,c.__[1]],c.__c.setState({}))}],c.__c=y,!y.__f)){var n=function(a,f,_){if(!c.__c.__H)return!0;var u=c.__c.__H.__.filter(function(x){return!!x.__c});if(u.every(function(x){return!x.__N}))return!s||s.call(this,a,f,_);var o=c.__c.props!==a;return u.forEach(function(x){if(x.__N){var i=x.__[0];x.__=x.__N,x.__N=void 0,i!==x.__[0]&&(o=!0)}}),s&&s.call(this,a,f,_)||o};y.__f=!0;var s=y.shouldComponentUpdate,l=y.componentWillUpdate;y.componentWillUpdate=function(a,f,_){if(this.__e){var u=s;s=void 0,n(a,f,_),s=u}l&&l.call(this,a,f,_)},y.shouldComponentUpdate=n}return c.__N||c.__}function I(t,e){var r=se(M++,3);!g.__s&&Te(r.__H,e)&&(r.__=t,r.u=e,y.__H.__h.push(r))}function Be(t){return G=5,Ee(function(){return{current:t}},[])}function Ee(t,e){var r=se(M++,7);return Te(r.__H,e)&&(r.__=t(),r.__H=e,r.__h=t),r.__}function ze(){for(var t;t=Ce.shift();)if(t.__P&&t.__H)try{t.__H.__h.forEach(z),t.__H.__h.forEach(ee),t.__H.__h=[]}catch(e){t.__H.__h=[],g.__e(e,t.__v)}}g.__b=function(t){y=null,fe&&fe(t)},g.__=function(t,e){t&&e.__k&&e.__k.__m&&(t.__m=e.__k.__m),he&&he(t,e)},g.__r=function(t){ue&&ue(t),M=0;var e=(y=t.__c).__H;e&&(Q===y?(e.__h=[],y.__h=[],e.__.forEach(function(r){r.__N&&(r.__=r.__N),r.u=r.__N=void 0})):(e.__h.forEach(z),e.__h.forEach(ee),e.__h=[],M=0)),Q=y},g.diffed=function(t){xe&&xe(t);var e=t.__c;e&&e.__H&&(e.__H.__h.length&&(Ce.push(e)!==1&&ie===g.requestAnimationFrame||((ie=g.requestAnimationFrame)||je)(ze)),e.__H.__.forEach(function(r){r.u&&(r.__H=r.u),r.u=void 0})),Q=y=null},g.__c=function(t,e){e.some(function(r){try{r.__h.forEach(z),r.__h=r.__h.filter(function(c){return!c.__||ee(c)})}catch(c){e.some(function(n){n.__h&&(n.__h=[])}),e=[],g.__e(c,r.__v)}}),de&&de(t,e)},g.unmount=function(t){pe&&pe(t);var e,r=t.__c;r&&r.__H&&(r.__H.__.forEach(function(c){try{z(c)}catch(n){e=n}}),r.__H=void 0,e&&g.__e(e,r.__v))};var me=typeof requestAnimationFrame=="function";function je(t){var e,r=function(){clearTimeout(c),me&&cancelAnimationFrame(e),setTimeout(t)},c=setTimeout(r,35);me&&(e=requestAnimationFrame(r))}function z(t){var e=y,r=t.__c;typeof r=="function"&&(t.__c=void 0,r()),y=e}function ee(t){var e=y;t.__c=t.__(),y=e}function Te(t,e){return!t||t.length!==e.length||e.some(function(r,c){return r!==t[c]})}function Le(t,e){return typeof e=="function"?e(t):e}const D=[{id:1,amount:"Аплодисменти від аудиторії"},{id:2,amount:"Ведучий похлопає по плечі"},{id:3,amount:"Ручка"},{id:4,amount:"Батончик"},{id:5,amount:"Фото із Олегом Хімкою"},{id:6,amount:"Фото із Іваном Пендлишаком"},{id:7,amount:"Пожати руку Івану Пендлишаку"}].reverse(),ve=[{id:1,question:"Як звали першу людину, створену Богом?",answers:[{text:"Авель",correct:!1},{text:"Адам",correct:!0},{text:"Ісак",correct:!1},{text:"Ной",correct:!1}]},{id:2,question:"Скільки континентів є на Землі?",answers:[{text:"5",correct:!1},{text:"6",correct:!1},{text:"7",correct:!0},{text:"8",correct:!1}]},{id:3,question:"У якому місті народився Ісус Христос?",answers:[{text:"Назарет",correct:!1},{text:"Єрусалим",correct:!1},{text:"Віфлеєм",correct:!0},{text:"Капернаум",correct:!1}]},{id:4,question:"Яка планета найближча до Сонця?",answers:[{text:"Земля",correct:!1},{text:"Меркурій",correct:!0},{text:"Венера",correct:!1},{text:"Марс",correct:!1}]},{id:5,question:"Хто побудував ковчег?",answers:[{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Ной",correct:!0},{text:"Йов",correct:!1}]},{id:6,question:"Яка столиця Франції?",answers:[{text:"Ліон",correct:!1},{text:"Париж",correct:!0},{text:"Марсель",correct:!1},{text:"Берлін",correct:!1}]},{id:7,question:"Яка книга є першою у Біблії?",answers:[{text:"Вихід",correct:!1},{text:"Псалми",correct:!1},{text:"Буття",correct:!0},{text:"Левит",correct:!1}]},{id:8,question:"Що є найбільшим океаном на Землі?",answers:[{text:"Атлантичний",correct:!1},{text:"Індійський",correct:!1},{text:"Тихий",correct:!0},{text:"Північний Льодовитий",correct:!1}]},{id:9,question:"Скільки апостолів було в Ісуса?",answers:[{text:"10",correct:!1},{text:"12",correct:!0},{text:"7",correct:!1},{text:"11",correct:!1}]},{id:10,question:"Яка країна відома як «країна сонця, що сходить»?",answers:[{text:"Китай",correct:!1},{text:"Японія",correct:!0},{text:"Індія",correct:!1},{text:"Корея",correct:!1}]},{id:11,question:"Хто отримав 10 заповідей від Бога?",answers:[{text:"Мойсей",correct:!0},{text:"Авраам",correct:!1},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Аарон",correct:!1}]},{id:12,question:"Яка найбільша тварина на Землі?",answers:[{text:"Слон",correct:!1},{text:"Китова акула",correct:!1},{text:"Синій кит",correct:!0},{text:"Жираф",correct:!1}]},{id:13,question:"Яке перше чудо зробив Ісус?",answers:[{text:"Зцілив сліпого",correct:!1},{text:"Перетворив воду на вино",correct:!0},{text:"Воскресив Лазаря",correct:!1},{text:"Нагодував 5000 людей",correct:!1}]},{id:14,question:"Яке місто є столицею України?",answers:[{text:"Львів",correct:!1},{text:"Київ",correct:!0},{text:"Харків",correct:!1},{text:"Одеса",correct:!1}]},{id:15,question:"Скільки книг у Новому Заповіті?",answers:[{text:"24",correct:!1},{text:"29",correct:!1},{text:"27",correct:!0},{text:"31",correct:!1}]},{id:16,question:"Яка країна має форму черевика?",answers:[{text:"Франція",correct:!1},{text:"Італія",correct:!0},{text:"Іспанія",correct:!1},{text:"Хорватія",correct:!1}]},{id:17,question:"Як називається молитва, яку навчив Ісус?",answers:[{text:"Отче наш",correct:!0},{text:"Авва Отче",correct:!1},{text:"Псалом 23",correct:!1},{text:"Шма Ізраїль",correct:!1}]},{id:18,question:"Яка найвища гора в світі?",answers:[{text:"Кіліманджаро",correct:!1},{text:"Еверест",correct:!0},{text:"Ельбрус",correct:!1},{text:"Аннапурна",correct:!1}]},{id:19,question:"Хто збудував перший храм для Бога?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Саул",correct:!1}]},{id:20,question:"Яка країна найбільша за площею?",answers:[{text:"Росія",correct:!0},{text:"Канада",correct:!1},{text:"США",correct:!1},{text:"Китай",correct:!1}]},{id:21,question:"Хто з апостолів був рибалкою?",answers:[{text:"Петро",correct:!0},{text:"Павло",correct:!1},{text:"Іуда",correct:!1},{text:"Фома",correct:!1}]},{id:22,question:"Яка найменша кістка в тілі людини?",answers:[{text:"Ключиця",correct:!1},{text:"Камертон",correct:!1},{text:"Молоточок",correct:!0},{text:"Ліктьова",correct:!1}]},{id:23,question:"Який псалом починається словами: «Господь — мій Пастир»?",answers:[{text:"1",correct:!1},{text:"23",correct:!0},{text:"119",correct:!1},{text:"50",correct:!1}]},{id:24,question:"Який фрукт заборонено було їсти в Едемі?",answers:[{text:"Плід з дерева пізнання добра і зла",correct:!0},{text:"Яблуко",correct:!1},{text:"Гранат",correct:!1},{text:"Виноград",correct:!1}]},{id:25,question:"Яка найшвидша тварина на суходолі?",answers:[{text:"Антилопа",correct:!1},{text:"Гепард",correct:!0},{text:"Кенгуру",correct:!1},{text:"Лев",correct:!1}]},{id:26,question:"Яка книга в Біблії має найбільше глав?",answers:[{text:"Псалми",correct:!0},{text:"Буття",correct:!1},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Ієзекіїль",correct:!1}]},{id:27,question:"Яка кров’яна група найрідкісніша?",answers:[{text:"O+",correct:!1},{text:"AB+",correct:!1},{text:"AB−",correct:!0},{text:"A−",correct:!1}]},{id:28,question:"Хто з апостолів написав Об’явлення?",answers:[{text:"Павло",correct:!1},{text:"Іван",correct:!0},{text:"Петро",correct:!1},{text:"Яків",correct:!1}]},{id:29,question:"Який материк не має жодної пустелі?",answers:[{text:"Азія",correct:!1},{text:"Європа",correct:!0},{text:"Австралія",correct:!1},{text:"Африка",correct:!1}]},{id:30,question:"Як називається перша книга Нового Заповіту?",answers:[{text:"Євангеліє від Матвія",correct:!0},{text:"Євангеліє від Марка",correct:!1},{text:"Дії апостолів",correct:!1}]},{id:31,question:"Який апостол тричі зрікся Ісуса?",answers:[{text:"Петро",correct:!0},{text:"Павло",correct:!1},{text:"Іван",correct:!1},{text:"Юда",correct:!1}]},{id:32,question:"Яка країна першою запустила людину в космос?",answers:[{text:"СРСР",correct:!0},{text:"США",correct:!1},{text:"Китай",correct:!1},{text:"Франція",correct:!1}]},{id:33,question:"У якій книзі Біблії описано створення світу?",answers:[{text:"Буття",correct:!0},{text:"Вихід",correct:!1},{text:"Псалми",correct:!1},{text:"Матвія",correct:!1}]},{id:34,question:"Який елемент має хімічний символ O?",answers:[{text:"Золото",correct:!1},{text:"Олово",correct:!1},{text:"Кисень",correct:!0},{text:"Сірка",correct:!1}]},{id:35,question:"Скільки днів Ісус постив у пустелі?",answers:[{text:"30",correct:!1},{text:"40",correct:!0},{text:"7",correct:!1},{text:"21",correct:!1}]},{id:36,question:"Хто написав більшість псалмів у Біблії?",answers:[{text:"Давид",correct:!0},{text:"Соломон",correct:!1},{text:"Мойсей",correct:!1},{text:"Асаф",correct:!1}]},{id:37,question:"Як називається найбільше внутрішнє органічне море?",answers:[{text:"Балтійське",correct:!1},{text:"Каспійське",correct:!0},{text:"Чорне",correct:!1},{text:"Червоне",correct:!1}]},{id:38,question:"Який апостол був лікарем?",answers:[{text:"Петро",correct:!1},{text:"Павло",correct:!1},{text:"Лука",correct:!0},{text:"Яків",correct:!1}]},{id:39,question:"Скільки років прожив Мойсей?",answers:[{text:"100",correct:!1},{text:"120",correct:!0},{text:"150",correct:!1},{text:"90",correct:!1}]},{id:40,question:"Яке місто є столицею Канади?",answers:[{text:"Торонто",correct:!1},{text:"Монреаль",correct:!1},{text:"Оттава",correct:!0},{text:"Ванкувер",correct:!1}]},{id:41,question:"Хто був царем, що попросив у Бога мудрості?",answers:[{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Давид",correct:!1},{text:"Саул",correct:!1},{text:"Єзекія",correct:!1}]},{id:42,question:"Яка тварина символізує мир у Біблії?",answers:[{text:"Лев",correct:!1},{text:"Голуб",correct:!1},{text:"Голубка",correct:!0},{text:"Агнець",correct:!1}]},{id:43,question:"Яка столиця Бразилії?",answers:[{text:"Ріо-де-Жанейро",correct:!1},{text:"Бразиліа",correct:!0},{text:"Сан-Паулу",correct:!1},{text:"Манаус",correct:!1}]},{id:44,question:"Скільки глав у книзі Псалмів?",answers:[{text:"100",correct:!1},{text:"150",correct:!0},{text:"132",correct:!1},{text:"160",correct:!1}]},{id:45,question:"Яка країна вигадала олімпійські ігри?",answers:[{text:"Італія",correct:!1},{text:"Греція",correct:!0},{text:"Франція",correct:!1},{text:"Іспанія",correct:!1}]},{id:46,question:"Хто був першим мучеником серед християн?",answers:[{text:"Павло",correct:!1},{text:"Степан",correct:!0},{text:"Іван",correct:!1},{text:"Петро",correct:!1}]},{id:47,question:"Який газ використовують у повітряних кулях?",answers:[{text:"Азот",correct:!1},{text:"Гелій",correct:!0},{text:"Кисень",correct:!1},{text:"Вуглекислий газ",correct:!1}]},{id:48,question:"Яка жінка стала царицею Персії та врятувала свій народ?",answers:[{text:"Есфір",correct:!0},{text:"Марія",correct:!1},{text:"Ревека",correct:!1},{text:"Рут",correct:!1}]},{id:49,question:"Яка ріка найдовша у світі?",answers:[{text:"Амазонка",correct:!1},{text:"Ніл",correct:!0},{text:"Міссісіпі",correct:!1},{text:"Янцзи",correct:!1}]},{id:50,question:"Яку страву Ісав продав за первородство?",answers:[{text:"Червону юшку",correct:!0},{text:"Хліб",correct:!1},{text:"М’ясо",correct:!1},{text:"Фрукти",correct:!1}]},{id:51,question:"У якій книзі описана притча про блудного сина?",answers:[{text:"Від Луки",correct:!0},{text:"Від Матвія",correct:!1},{text:"Від Марка",correct:!1},{text:"Від Івана",correct:!1}]},{id:52,question:"Який метал найкраще проводить електрику?",answers:[{text:"Золото",correct:!1},{text:"Срібло",correct:!0},{text:"Мідь",correct:!1},{text:"Алюміній",correct:!1}]},{id:53,question:"Як називається біблійна гора, де Ілля переміг пророків Ваала?",answers:[{text:"Кармел",correct:!0},{text:"Синай",correct:!1},{text:"Хорив",correct:!1},{text:"Тавор",correct:!1}]},{id:54,question:"У якій країні знаходиться піраміда Хеопса?",answers:[{text:"Єгипет",correct:!0},{text:"Мексика",correct:!1},{text:"Перу",correct:!1},{text:"Індія",correct:!1}]},{id:55,question:"Скільки днів тривала Всесвітня потопа?",answers:[{text:"30",correct:!1},{text:"100",correct:!1},{text:"40",correct:!0},{text:"70",correct:!1}]},{id:56,question:"Як називається орган, який фільтрує кров?",answers:[{text:"Нирка",correct:!0},{text:"Легеня",correct:!1},{text:"Селезінка",correct:!1},{text:"Серце",correct:!1}]},{id:57,question:"Хто з пророків був проковтнутий великою рибою?",answers:[{text:"Йона",correct:!0},{text:"Єремія",correct:!1},{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Єзекиїль",correct:!1}]},{id:58,question:"Яка країна найбільша за кількістю населення?",answers:[{text:"Китай",correct:!0},{text:"Індія",correct:!1},{text:"США",correct:!1},{text:"Індонезія",correct:!1}]},{id:59,question:"Хто був батьком Йосипа, чоловіка Марії?",answers:[{text:"Захарія",correct:!1},{text:"Симеон",correct:!1},{text:"Яків",correct:!0},{text:"Авраам",correct:!1}]},{id:60,question:"Яке тіло обертається навколо Землі?",answers:[{text:"Сонце",correct:!1},{text:"Місяць",correct:!0},{text:"Марс",correct:!1},{text:"Венера",correct:!1}]},{id:61,question:"Яке число символізує повноту в Біблії?",answers:[{text:"7",correct:!0},{text:"10",correct:!1},{text:"3",correct:!1},{text:"12",correct:!1}]},{id:62,question:"Яка країна має найбільше озеро у світі?",answers:[{text:"Росія (оз. Каспійське)",correct:!0},{text:"США",correct:!1},{text:"Канада",correct:!1},{text:"Індія",correct:!1}]},{id:63,question:"Як називалося місце, де був розіп’ятий Ісус?",answers:[{text:"Назарет",correct:!1},{text:"Голгофа",correct:!0},{text:"Єрихон",correct:!1},{text:"Сіон",correct:!1}]},{id:64,question:"Яка планета відома як «Червона планета»?",answers:[{text:"Венера",correct:!1},{text:"Марс",correct:!0},{text:"Юпітер",correct:!1},{text:"Сатурн",correct:!1}]},{id:65,question:"Як звали молодого чоловіка, якого воскресив Ісус у Наїні?",answers:[{text:"Не названо",correct:!0},{text:"Лазар",correct:!1},{text:"Юст",correct:!1},{text:"Варнава",correct:!1}]},{id:66,question:"Скільки очок на одному кубику в сумі?",answers:[{text:"18",correct:!1},{text:"19",correct:!1},{text:"21",correct:!0},{text:"24",correct:!1}]},{id:67,question:"Який апостол вважався «учнем, якого любив Ісус»?",answers:[{text:"Петро",correct:!1},{text:"Іван",correct:!0},{text:"Фома",correct:!1},{text:"Павло",correct:!1}]},{id:68,question:"Як називається процес перетворення води в пару?",answers:[{text:"Конденсація",correct:!1},{text:"Випаровування",correct:!0},{text:"Осадження",correct:!1},{text:"Текучість",correct:!1}]},{id:69,question:"Який день тижня є сьомим у біблійному календарі?",answers:[{text:"Понеділок",correct:!1},{text:"Субота",correct:!0},{text:"Неділя",correct:!1},{text:"П’ятниця",correct:!1}]},{id:70,question:"У якій книзі Біблії згадується жінка на ім’я Лідія — перша європейська християнка?",answers:[{text:"Від Луки",correct:!1},{text:"Дії Апостолів",correct:!0},{text:"Римлян",correct:!1},{text:"Галатів",correct:!1}]},{id:71,question:"Який метал має найвищу температуру плавлення?",answers:[{text:"Залізо",correct:!1},{text:"Уран",correct:!1},{text:"Вольфрам",correct:!0},{text:"Мідь",correct:!1}]},{id:72,question:"Хто написав книгу “Плач Єремії”?",answers:[{text:"Ісая",correct:!1},{text:"Єремія",correct:!0},{text:"Єзекиїль",correct:!1},{text:"Давид",correct:!1}]},{id:73,question:"Яка країна має найбільшу кількість вулканів?",answers:[{text:"Японія",correct:!1},{text:"Індонезія",correct:!0},{text:"США",correct:!1},{text:"Чилі",correct:!1}]},{id:74,question:"Яке ім’я мав учень, що замінив Юду Іскаріота?",answers:[{text:"Варнава",correct:!1},{text:"Матфій",correct:!0},{text:"Сила",correct:!1},{text:"Тимофій",correct:!1}]},{id:75,question:"Яке джерело світла є найяскравішим у Всесвіті?",answers:[{text:"Сонце",correct:!1},{text:"Квазари",correct:!0},{text:"Супернові",correct:!1},{text:"Білі карлики",correct:!1}]},{id:76,question:"Яке місто було відоме своєю злістю, але Бог пожалів його після проповіді Йони?",answers:[{text:"Ніневія",correct:!0},{text:"Вавилон",correct:!1},{text:"Содом",correct:!1},{text:"Тир",correct:!1}]},{id:77,question:"Як називається явище, коли кров не згортається?",answers:[{text:"Лейкемія",correct:!1},{text:"Гемофілія",correct:!0},{text:"Анемія",correct:!1},{text:"Лімфома",correct:!1}]},{id:78,question:"Який цар написав багато приповістей у Біблії?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Єзекія",correct:!1},{text:"Саул",correct:!1}]},{id:79,question:"У якому році почалася Друга світова війна?",answers:[{text:"1939",correct:!0},{text:"1940",correct:!1},{text:"1938",correct:!1},{text:"1941",correct:!1}]},{id:80,question:"Скільки чаш гніву згадується в Об’явленні?",answers:[{text:"5",correct:!1},{text:"6",correct:!1},{text:"7",correct:!0},{text:"10",correct:!1}]},{id:81,question:"Хто був богом-громовержцем у грецькій міфології?",answers:[{text:"Зевс",correct:!0},{text:"Посейдон",correct:!1},{text:"Арес",correct:!1},{text:"Аполлон",correct:!1}]},{id:82,question:"Яка риба проковтнула Йону?",answers:[{text:"Акула",correct:!1},{text:"Велика риба (точно не вказано)",correct:!0},{text:"Кит",correct:!1},{text:"Морський змій",correct:!1}]},{id:83,question:"Хто першим переклав Біблію українською мовою?",answers:[{text:"М. Драгоманов",correct:!1},{text:"П. Куліш",correct:!0},{text:"І. Франко",correct:!1},{text:"Т. Шевченко",correct:!1}]},{id:84,question:"Що означає ім’я Ісус?",answers:[{text:"Благословенний",correct:!1},{text:"Спаситель",correct:!0},{text:"Учитель",correct:!1},{text:"Праведний",correct:!1}]},{id:85,question:"Яка держава має найбільшу кількість сусідніх країн?",answers:[{text:"Китай",correct:!1},{text:"Росія",correct:!0},{text:"Бразилія",correct:!1},{text:"Німеччина",correct:!1}]},{id:86,question:"Як називалося місце, де Бог говорив до Мойсея з куща?",answers:[{text:"Синай",correct:!1},{text:"Хорив",correct:!0},{text:"Кармел",correct:!1},{text:"Тавор",correct:!1}]},{id:87,question:"Який плід називається “хлібом пустелі”?",answers:[{text:"Інжир",correct:!1},{text:"Фінік",correct:!1},{text:"Манна",correct:!0},{text:"Олива",correct:!1}]},{id:88,question:"Який орган виробляє інсулін?",answers:[{text:"Печінка",correct:!1},{text:"Підшлункова залоза",correct:!0},{text:"Шлунок",correct:!1},{text:"Селезінка",correct:!1}]},{id:89,question:"Який цар написав книгу “Еклезіаст”?",answers:[{text:"Давид",correct:!1},{text:"Єзекія",correct:!1},{text:"Соломон",correct:!0},{text:"Ісая",correct:!1}]},{id:90,question:"Яке тіло обертається навколо Землі?",answers:[{text:"Сонце",correct:!1},{text:"Місяць",correct:!0},{text:"Марс",correct:!1},{text:"Венера",correct:!1}]},{id:91,question:"Скільки книг у Біблії?",answers:[{text:"27",correct:!1},{text:"66",correct:!0},{text:"64",correct:!1},{text:"67",correct:!1}]}];function Ge({earned:t,onRestart:e}){return m("div",{class:"end-screen",children:[m("h1",{children:"Гра завершена!"}),m("h2",{children:["Ваш виграш: ",t]}),m("button",{onClick:e,children:"Грати знову"})]})}function Ve({onNextRound:t,round:e,prize:r}){return m("div",{class:"end-screen",children:[m("h1",{children:["Вітаємо! Ви завершили раунд ",e,"!"]}),m("h2",{children:["Ваш гарантований виграш за цей раунд: ",r]}),m("button",{onClick:t,children:"Наступний раунд"})]})}function Ke(){const[t,e]=E(1),[r,c]=E(!1),[n,s]=E(null),[l,a]=E(!1),[f,_]=E("answer"),[u,o]=E("Нічого"),[x,i]=E(30),w=Be([]);I(()=>()=>{w.current.forEach(clearTimeout)},[]);const{questionInRound:b,currentRoundNumber:q}=Ee(()=>{const p=(t-1)%7+1,$=Math.floor((t-1)/7)+1;return{questionInRound:p,currentRoundNumber:$}},[t]);I(()=>{b>1?o(D.find(p=>p.id===b-1).amount):o("Нічого")},[b]),I(()=>{if(r||n)return;const p=setInterval(()=>{i($=>$-1)},1e3);return()=>clearInterval(p)},[r,n]),I(()=>{x===0&&c(!0)},[x]),I(()=>{i(30)},[t]);const d=(p,$)=>{const N=setTimeout(()=>{$()},p);w.current.push(N)},h=p=>{s(p),_("answer active"),d(2e3,()=>{_(p.correct?"answer correct":"answer wrong")}),p.correct?d(4e3,()=>{t===ve.length?(o(D.find(N=>N.id===b).amount),c(!0)):b===7?a(!0):(e(N=>N+1),s(null))}):d(5e3,()=>{c(!0)})},C=()=>{c(!0)},P=()=>{e(p=>p+1),s(null),a(!1)},L=()=>{w.current.forEach(clearTimeout),w.current=[],e(1),c(!1),a(!1),s(null),o("Нічого"),i(30)},k=ve.find(p=>p.id===t);return m("div",{class:"app",children:r?m(Ge,{earned:u,onRestart:L}):l?m(Ve,{onNextRound:P,round:q,prize:D.find(p=>p.id===7).amount}):m(R,{children:[m("div",{class:"main",children:[m("div",{class:"top",children:[m("div",{class:"timer",children:x}),m("button",{class:"take-prize-btn",onClick:C,disabled:n!==null||t===1,children:"Забрати виграш"})]}),m("div",{class:"bottom",children:m("div",{class:"millionaire",children:[m("div",{class:"question",children:k==null?void 0:k.question}),m("div",{class:"answers",children:k==null?void 0:k.answers.map(p=>m("div",{class:n===p?f:"answer",onClick:()=>!n&&h(p),children:p.text}))})]})})]}),m("div",{class:"pyramid",children:m("ul",{class:"moneyList",children:D.map(p=>m("li",{class:b===p.id?"moneyListItem active":"moneyListItem",children:[m("span",{class:"moneyListItemNumber",children:p.id}),m("span",{class:"moneyListItemAmount",children:p.id<b?p.amount:"Сюрприз"})]}))})})]})})}Fe(m(Ke,{}),document.getElementById("app"));
